% (c) 2017 Daniele Zambelli daniele.zambelli@gmail.com
% (c) 2017 Alessandro Canevaro
% (c) 2017 Michele Perini

% \section{TODO}

\section{Esercizi}

\subsection{Esercizi dei singoli paragrafi}

% \subsubsection*{\numnameref{sec:01_}}
% 
% \begin{esercizio}
% \label{ese:D.19}
% testo esercizio
% \end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese: 1}
Calcola l'integrale delle seguenti funzioni polinomiali.
\begin{multicols}{2}
 \begin{enumeratea}
\item \(\int_{}^{}-1\, dx\) 
 \hfill [\(- x\)]
\item \(\int_{}^{}6 \tonda{x^{5} + 3 x^{3}}\, dx\) 
 \hfill [\(x^{6} + \dfrac{3 x^{4}}{4}\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{x^{2} - 3 x + 3}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{x^{3}}{3} - \dfrac{3 x^{2}}{2} + 3 x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{- 5 x^{3} + 2 x + 1}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{5 x^{4}}{4} + x^{2} + x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{x^{5} - 4 x^{2} - 3}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{x^{6}}{6} - \dfrac{4 x^{3}}{3} - 3 x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{2 x^{5} + 2 x + 2}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{x^{6}}{3} + x^{2} + 2 x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{8 x^{2}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{8 x^{3}}{3}\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{5 x^{3} + 4 x^{2} + 2}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{5 x^{4}}{4} + \dfrac{4 x^{3}}{3} + 2 x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{- x^{3} - 4 x^{2}}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{4}}{4} - \dfrac{4 x^{3}}{3}\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{x^{4} - 5}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{x^{5}}{5} - 5 x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{- 2 x^{3} - 4 x + 5}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{4}}{2} - 2 x^{2} + 5 x\)]
\item \(\int_{}^{}\tonda{x^{4} + 2 x + 1}\, dx\) 
\hfill [\(\dfrac{x^{5}}{5} + x^{2} + x\)]
 \end{enumeratea}
\end{multicols}
\end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese: 2}
Calcola l'integrale delle seguenti funzioni polinomiali                  
       (fratte, con radici ed esponenti negativi).
\begin{multicols}{2}
 \begin{enumeratea}
\item \(\int_{}^{}x^{\frac{5}{3}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{3 x^{\frac{8}{3}}}{8}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{2}{3 x^{\frac{4}{3}}}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{2}{\sqrt[3]{x}}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{1}{x}\, dx\) 
 \hfill [\(- \log{\left (x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{1}{x^{\frac{5}{6}}}\, dx\) 
 \hfill [\(6 \sqrt[6]{x}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{2}{x^{\frac{13}{6}}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{12}{7 x^{\frac{7}{6}}}\)]
\item \(\int_{}^{}- x^{2}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{3}}{3}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{x^{\frac{2}{3}}}{3}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{\frac{5}{3}}}{5}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{3}{2}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{3 x}{2}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{2}{3 x}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{2}{3} \log{\left (x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{2 x^{5}}{3}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{6}}{9}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{1}{2 x^{\frac{11}{3}}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{3}{16 x^{\frac{8}{3}}}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{2}{3 x^{\frac{4}{3}}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{2}{\sqrt[3]{x}}\)]
% \item \(\int_{}^{}\dfrac{1}{x^{\frac{2}{3}}}\, dx\) 
%  \hfill [\(3 \sqrt[3]{x}\)]
% \item \(\int_{}^{}x^{\frac{8}{3}}\, dx\) 
%  \hfill [\(\dfrac{3 x^{\frac{11}{3}}}{11}\)]
% \item \(\int_{}^{}- \dfrac{3}{2 x^{4}}\, dx\) \hfill [\(\dfrac{1}{2 
% x^{3}}\)]
% \item \(\int_{}^{}\dfrac{1}{2}\, dx\) \hfill [\(\dfrac{x}{2}\)]
% \item \(\int_{}^{}3 x^{2}\, dx\) \hfill [\(x^{3}\)]
% \item \(\int_{}^{}\dfrac{2 x^{\frac{3}{2}}}{3}\, dx\) \hfill [\(\dfrac{4 
% x^{\frac{5}{2}}}{15}\)]
% \item \(\int_{}^{}- \dfrac{1}{x^{3}}\, dx\) \hfill [\(\dfrac{1}{2 x^{2}}\)]
% \item \(\int_{}^{}- \dfrac{3}{2}\, dx\) \hfill [\(- \dfrac{3 x}{2}\)]
% \item \(\int_{}^{}\dfrac{x^{\frac{5}{3}}}{3}\, dx\) \hfill 
% [\(\dfrac{x^{\frac{8}{3}}}{8}\)]
% \item \(\int_{}^{}- \dfrac{x^{\frac{2}{3}}}{3}\, dx\) \hfill [\(- 
% \dfrac{x^{\frac{5}{3}}}{5}\)]
 \end{enumeratea}
\end{multicols}
\end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese: 3}
% \begin{multicols}{2}
 \begin{enumeratea}
\item \(\int 0 dx\) 
\hfill [\(0 + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}} dx\) 
\hfill [\(2\,{{e}^{x}} + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}-2 dx\) 
\hfill [\(2\,{{e}^{x}}-2\,x + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}+2\,{\dfrac {1}{\sqrt {x+1}}} dx\) 
\hfill [\(-{{e}^{x}}+4\,\sqrt {x+1} + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}-\cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\({{e}^{x}}-\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}- \left( x-1 \right) ^{-2} dx\) 
\hfill [\(-2\,{{e}^{x}}+ \left( x-1 \right) ^{-1} + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) +\cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(\cos \left( x \right) +\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -\cos \left( x \right) - \left( x+1 \right) ^{2} dx\) 
\hfill [\(-\sin \left( x \right) -1/3\, \left( x+1 \right) ^{3} + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right) +1 dx\) 
\hfill [\(2\,\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right) +x + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(2\,\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}+2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right)dx\) 
\hfill [\(-{{e}^{x}}-2\,\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right) +C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}-\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(-{{e}^{x}}+\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right)  + C\)]
 \end{enumeratea}
% \end{multicols}
\end{esercizio}

\begin{comment}
 
\begin{esercizio}\label{ese:03.1}
 \begin{enumeratea}
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}

\end{comment}

\subsection{Esercizi riepilogativi}

% \begin{esercizio}
% \label{ese:D.19}
% testo esercizio
% \end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese: misti}
Calcola i seguenti integrali indefiniti.
\begin{multicols}{2}
 \begin{enumeratea}
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{3}{2 \sqrt{x}}\, dx\) 
 \hfill [\(- 3 \sqrt{x}\)]
\item \(\int_{}^{}4 x^{5} - 5 x^{4} - 4 x\, dx\)
 \hfill [\(\dfrac{2 x^{6}}{3} - x^{5} - 2 x^{2}\)]
\item \(\int_{}^{}4 x^{2} + x\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{4 x^{3}}{3} + \dfrac{x^{2}}{2}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{- 6 x^{2} - 4}{- 2 x^{3} - 4 x}\, dx\) 
 \hfill [\(\log{\left (x^{3} + 2 x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{20 x^{4} - 5}{4 x^{5} - 5 x}\, dx\) 
 \hfill [\(\log{\left (4 x^{5} - 5 x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}2 x^{\frac{11}{6}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{12 x^{\frac{17}{6}}}{17}\)]
\item \(\int_{}^{}- x^{5} - 5 x^{4}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{6}}{6} - x^{5}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{1}{2 \sqrt[6]{x}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{3 x^{\frac{5}{6}}}{5}\)]
\item \(\int_{}^{}- 2 x^{5} + 4 x^{4} + 4\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{6}}{3} + \dfrac{4 x^{5}}{5} + 4 x\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{1}{2 \sqrt{x}}\, dx\) 
 \hfill [\(\sqrt{x}\)]
\item \(\int_{}^{}- \dfrac{x^{2}}{3}\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{x^{3}}{9}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{1}{x^{\frac{5}{6}}}\, dx\) 
 \hfill [\(6 \sqrt[6]{x}\)]
\item \(\int_{}^{}4 x^{5} - 2 x^{3} + 5\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{2 x^{6}}{3} - \dfrac{x^{4}}{2} + 5 x\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{2 x - 3}{x^{2} - 3 x}\, dx\) 
 \hfill [\(\log{\left (x^{2} - 3 x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}3 x^{3} + 3 x^{2}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{3 x^{4}}{4} + x^{3}\)]
\item \(\int_{}^{}- 8 x^{2} - 1\, dx\) 
 \hfill [\(- \dfrac{8 x^{3}}{3} - x\)]
\item \(\int_{}^{}x^{5} + 3 x^{2} - 4 x\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{x^{6}}{6} + x^{3} - 2 x^{2}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{4}{x}\, dx\) 
 \hfill [\(4 \log{\left (x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{4 x^{3} + 5}{x^{4} + 5 x}\, dx\) 
 \hfill [\(\log{\left (x^{4} + 5 x \right )}\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{3}{2 \sqrt[3]{x}}\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{9 x^{\frac{2}{3}}}{4}\)]
\item \(\int_{}^{}x^{3} + 3 x^{2} + 1\, dx\) 
 \hfill [\(\dfrac{x^{4}}{4} + x^{3} + x\)]
\item \(\int_{}^{}\dfrac{2}{x}\, dx\) 
 \hfill [\(2 \log{\left (x \right )}\)]
 \end{enumeratea}
\end{multicols}
\end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese:03.1}
Calcola i seguenti integrali indefiniti.
 \begin{enumeratea}
\item \(\int 2\,{{e}^{x}} dx\) 
\hfill [\(2\,{{e}^{x}} + C\)]
\item \(\int 1 dx\) 
\hfill [\(x + C\)]
\item \(\int 2\,x dx\) 
\hfill [\({x}^{2} + C\)]
\item \(\int -x-1 dx\) 
\hfill [\(-1/2\,{x}^{2}-x + C\)]
\item \(\int 2 dx\) 
\hfill [\(2\,x + C\)]
\item \(\int 2 dx\) 
\hfill [\(2\,x + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}-1 dx\) 
\hfill [\({{e}^{x}}-x + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}} dx\) 
\hfill [\(-2\,{{e}^{x}} + C\)]
\item \(\int \cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}-x+2 dx\) 
\hfill [\(2\,{{e}^{x}}-1/2\,{x}^{2}+2\,x + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}+x-2 dx\) 
\hfill [\(2\,{{e}^{x}}+1/2\,{x}^{2}-2\,x + C\)]
\item \(\int -\sqrt {x+1} dx\) 
\hfill [\(-2/3\, \left( x+1 \right) ^{3/2} + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) -{x}^{-2} dx\) 
\hfill [\(2\,\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right) +{x}^{-1} + C\)]
\item \(\int -2\,\cos \left( x \right) +\sin \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(-2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -\cos \left( x \right) + \left( x-1 \right) ^{-1} dx\) 
\hfill [\(-\sin \left( x \right) +\ln  \left( x-1 \right)  + C\)]
\item \(\int \cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) +\cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(\cos \left( x \right) +\sin \left( x \right)  + C\)]
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}

\newpage %------------------------------------------------

\begin{esercizio}\label{ese:03.1}
Calcola l'area compresa tra le seguenti funzioni.
 \begin{enumeratea}
\item \(y=x^2 -13x +46; \qquad y=x -2\) \hfill [\((6, 4);~(8, 6);~-4/3\)]
\item \(y=- x^2 -8x -4; \qquad y=- x +2\) \hfill [\((-6, 8);~(-1, 
3);~125/6\)]
\item \(y=-\dfrac{3}{2}x^2 +\dfrac{21}{2}x -9; \qquad y=0\) \hfill [\((1, 
0);~(6, 0);~125/4\)]
\item \(y=-\dfrac{7}{3}x^2 +\dfrac{56}{3}x -28; \qquad y=0\) \hfill [\((2, 
0);~(6, 0);~224/9\)]
\item \(y=-2x^2 +\dfrac{47}{2}x -60; \qquad y=-\dfrac{1}{2}x +4\) \hfill 
[\((4, 2);~(8, 0);~64/3\)]
\item \(y=\dfrac{1}{4}x^2 -\dfrac{9}{4}x +\dfrac{19}{2}; \qquad y=6\) \hfill 
[\((2, 6);~(7, 6);~-125/24\)]
\item \(y=-\dfrac{5}{2}x^2 +\dfrac{33}{2}x -20; \qquad y=\dfrac{3}{2}x \) 
\hfill [\((2, 3);~(4, 6);~10/3\)]
\item \(y=-\dfrac{7}{24}x^2 +\dfrac{29}{12}x +1; \qquad y=\dfrac{2}{3}x +1\) 
\hfill [\((0, 1);~(6, 5);~21/2\)]
\item \(y=-\dfrac{1}{2}x^2 -\dfrac{19}{2}x -39; \qquad y=-\dfrac{3}{2}x -9\) 
\hfill [\((-10, 6);~(-6, 0);~16/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{8}{3}x^2 +\dfrac{7}{3}x +9; \qquad y=-\dfrac{1}{3}x 
% +\dfrac{11}{3}\) \hfill [\((-1, 4);~(2, 3);~12\)]
% \item \(y=-\dfrac{3}{2}x^2 +\dfrac{3}{2}x +10; \qquad y=-\dfrac{3}{2}x 
% +\dfrac{11}{2}\) \hfill [\((-1, 7);~(3, 1);~16\)]
% \item \(y=-\dfrac{7}{108}x^2 +\dfrac{5}{36}x +9; \qquad y=-\dfrac{1}{4}x 
% +\dfrac{29}{4}\) \hfill [\((-3, 8);~(9, 5);~56/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{17}{104}x^2 -\dfrac{19}{104}x +9; \qquad y=\dfrac{4}{13}x 
% +\dfrac{32}{13}\) \hfill [\((-8, 0);~(5, 4);~2873/48\)]
% \item \(y=-\dfrac{6}{5}x^2 +\dfrac{2}{5}x +\dfrac{48}{5}; \qquad 
% y=-\dfrac{4}{5}x +\dfrac{12}{5}\) \hfill [\((-2, 4);~(3, 0);~25\)]
% \item \(y=-\dfrac{8}{15}x^2 +\dfrac{77}{15}x -\dfrac{23}{5}; \qquad 
% y=\dfrac{7}{5}x -\dfrac{7}{5}\) \hfill [\((1, 0);~(6, 7);~100/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{17}{12}x^2 +\dfrac{115}{12}x -\dfrac{9}{2}; \qquad 
% y=-\dfrac{7}{4}x +\dfrac{25}{2}\) \hfill [\((2, 9);~(6, 2);~136/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{5}{27}x^2 +\dfrac{31}{27}x +\dfrac{163}{27}; \qquad 
% y=\dfrac{2}{9}x +\dfrac{31}{9}\) \hfill [\((-2, 3);~(7, 5);~45/2\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{90}x^2 -\dfrac{43}{90}x +\dfrac{98}{15}; \qquad 
% y=-\dfrac{5}{9}x +\dfrac{58}{9}\) \hfill [\((-1, 7);~(8, 2);~27/20\)]
% \item \(y=-\dfrac{19}{42}x^2 +\dfrac{101}{42}x +\dfrac{41}{7}; \qquad 
% y=\dfrac{1}{7}x +\dfrac{22}{7}\) \hfill [\((-1, 3);~(6, 4);~931/36\)]
% \item \(y=-\dfrac{20}{21}x^2 +\dfrac{214}{21}x -\dfrac{102}{7}; \qquad 
% y=-\dfrac{2}{7}x +\dfrac{18}{7}\) \hfill [\((2, 2);~(9, 0);~490/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{13}x^2 -\dfrac{6}{13}x +\dfrac{118}{13}; \qquad 
% y=-\dfrac{1}{13}x +\dfrac{82}{13}\) \hfill [\((-9, 7);~(4, 6);~169/6\)]
% \item \(y=-\dfrac{47}{84}x^2 +\dfrac{565}{84}x -\dfrac{157}{14}; \qquad 
% y=\dfrac{4}{7}x -\dfrac{8}{7}\) \hfill [\((2, 0);~(9, 4);~2303/72\)]
% \item \(y=-\dfrac{19}{30}x^2 +\dfrac{67}{30}x +\dfrac{92}{5}; \qquad 
% y=-\dfrac{3}{10}x +\dfrac{51}{10}\) \hfill [\((-3, 6);~(7, 3);~950/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{12}{77}x^2 -\dfrac{43}{77}x +\dfrac{85}{11}; \qquad 
% y=-\dfrac{1}{11}x +\dfrac{37}{11}\) \hfill [\((-7, 4);~(4, 3);~242/7\)]
% \item \(y=-\dfrac{49}{120}x^2 +\dfrac{121}{120}x +\dfrac{193}{20}; \qquad 
% y=-\dfrac{5}{8}x +\dfrac{19}{4}\) \hfill [\((-2, 6);~(6, 1);~1568/45\)]
% \item \(y=-\dfrac{37}{273}x^2 -\dfrac{290}{273}x +\dfrac{584}{91}; \qquad 
% y=-\dfrac{5}{13}x +\dfrac{20}{13}\) \hfill [\((-9, 5);~(4, 0);~6253/126\)]
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese:03.1}
Calcola l'area compresa tra le seguenti funzioni.
 \begin{enumeratea}
\item \(y=-4x^2 +28x -39; \qquad y=-2x^2 +14x -19\) \hfill [\((2, 1);~(5, 
1);~9\)]
\item \(y=-2x^2 +29x -97; \qquad y=x^2 -16x +65\) \hfill [\((6, 5);~(9, 
2);~27/2\)]
\item \(y=-4x^2 -71x -306; \qquad y=3x^2 +55x +254\) \hfill [\((-10, 
4);~(-8, 6);~28/3\)]
\item \(y=\dfrac{5}{2}x^2 -\dfrac{45}{2}x +52; \qquad y=3x^2 -27x +61\) 
\hfill [\((3, 7);~(6, 7);~9/4\)]
\item \(y=\dfrac{3}{2}x^2 -\dfrac{41}{2}x +72; \qquad y=2x^2 -28x +99\) 
\hfill [\((6, 3);~(9, 9);~9/4\)]
\item \(y=\dfrac{1}{2}x^2 +\dfrac{7}{2}x +6; \qquad y=\dfrac{3}{2}x^2 
+\dfrac{11}{2}x +6\) \hfill [\((-2, 1);~(0, 6);~4/3\)]
\item \(y=-\dfrac{5}{6}x^2 +\dfrac{73}{6}x -35; \qquad y=\dfrac{1}{6}x^2 
-\dfrac{5}{6}x +5\) \hfill [\((5, 5);~(8, 9);~9/2\)]
\item \(y=-\dfrac{5}{18}x^2 +\dfrac{9}{2}x -10; \qquad y=-\dfrac{1}{18}x^2 
+\dfrac{11}{6}x -4\) \hfill [\((3, 1);~(9, 8);~8\)]
% \item \(y=\dfrac{1}{6}x^2 -\dfrac{19}{6}x +17; \qquad y=\dfrac{2}{3}x^2 
% -\dfrac{23}{3}x +26\) \hfill [\((3, 9);~(6, 4);~9/4\)]
% \item \(y=-\dfrac{3}{2}x^2 +\dfrac{37}{2}x -50; \qquad y=\dfrac{1}{2}x^2 
% -\dfrac{11}{2}x +20\) \hfill [\((5, 5);~(7, 6);~8/3\)]
% \item \(y=\dfrac{5}{24}x^2 -\dfrac{13}{12}x +5; \qquad y=\dfrac{11}{24}x^2 
% -\dfrac{19}{12}x +3\) \hfill [\((-2, 8);~(4, 4);~9\)]
% \item \(y=-\dfrac{15}{2}x^2 +\dfrac{59}{2}x -21; \qquad y=-\dfrac{7}{2}x^2 
% +\dfrac{27}{2}x -9\) \hfill [\((1, 1);~(3, 0);~16/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{3}{2}x^2 +\dfrac{43}{2}x -69; \qquad y=\dfrac{11}{2}x^2 
% -\dfrac{153}{2}x +267\) \hfill [\((6, 6);~(8, 7);~28/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{3}{4}x^2 -\dfrac{21}{4}x +6; \qquad y=-\dfrac{5}{28}x^2 
% -\dfrac{19}{28}x +6\) \hfill [\((-8, 0);~(0, 6);~1024/21\)]
% \item \(y=-\dfrac{11}{2}x^2 -\dfrac{109}{2}x -126; \qquad y=\dfrac{5}{2}x^2 
% +\dfrac{51}{2}x +66\) \hfill [\((-6, 3);~(-4, 4);~32/3\)]
% \item \(y=\dfrac{1}{28}x^2 +\dfrac{47}{7}; \qquad y=\dfrac{9}{56}x^2 
% +\dfrac{1}{4}x +\dfrac{5}{7}\) \hfill [\((-8, 9);~(6, 8);~343/6\)]
% \item \(y=-\dfrac{2}{3}x^2 +5x -\dfrac{10}{3}; \qquad y=-\dfrac{1}{6}x^2 
% +\dfrac{5}{2}x -\dfrac{4}{3}\) \hfill [\((1, 1);~(4, 6);~9/4\)]
% \item \(y=\dfrac{2}{3}x^2 -8x +\dfrac{88}{3}; \qquad y=\dfrac{13}{6}x^2 
% -\dfrac{49}{2}x +\dfrac{214}{3}\) \hfill [\((4, 8);~(7, 6);~27/4\)]
% \item \(y=-\dfrac{7}{8}x^2 +\dfrac{13}{2}x -\dfrac{13}{8}; \qquad 
% y=\dfrac{1}{4}x^2 -\dfrac{5}{2}x +\dfrac{25}{4}\) \hfill [\((1, 4);~(7, 
% 1);~81/2\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{4}x^2 -\dfrac{3}{4}x +\dfrac{13}{2}; \qquad 
% y=\dfrac{3}{4}x^2 +\dfrac{29}{4}x +\dfrac{37}{2}\) \hfill [\((-6, 2);~(-2, 
% 7);~32/3\)]
% \item \(y=\dfrac{2}{45}x^2 +\dfrac{3}{5}x +\dfrac{44}{9}; \qquad 
% y=\dfrac{7}{45}x^2 +\dfrac{3}{5}x +\dfrac{19}{9}\) \hfill [\((-5, 3);~(5, 
% 9);~500/27\)]
% \item \(y=-\dfrac{13}{30}x^2 +\dfrac{17}{6}x -\dfrac{7}{5}; \qquad 
% y=-\dfrac{1}{10}x^2 +\dfrac{1}{2}x +\dfrac{3}{5}\) \hfill [\((1, 1);~(6, 
% 0);~125/18\)]
% \item \(y=-\dfrac{9}{98}x^2 +\dfrac{17}{98}x +\dfrac{454}{49}; \qquad 
% y=\dfrac{1}{14}x^2 +\dfrac{1}{2}x +\dfrac{10}{7}\) \hfill [\((-8, 2);~(6, 
% 7);~224/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{16}{21}x^2 +\dfrac{44}{7}x -\dfrac{11}{21}; \qquad 
% y=-\dfrac{2}{21}x^2 +\dfrac{2}{7}x +\dfrac{101}{21}\) \hfill [\((1, 5);~(8, 
% 1);~343/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{7}{120}x^2 -\dfrac{89}{120}x +\dfrac{27}{4}; \qquad 
% y=\dfrac{17}{120}x^2 -\dfrac{41}{120}x +\dfrac{15}{4}\) \hfill [\((-5, 
% 9);~(3, 4);~256/15\)]
% \item \(y=-\dfrac{34}{741}x^2 +\dfrac{161}{741}x +\dfrac{1917}{247}; \qquad 
% y=-\dfrac{11}{1482}x^2 +\dfrac{379}{1482}x +\dfrac{1062}{247}\) \hfill 
% [\((-10, 1);~(9, 6);~6859/156\)]
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}

\begin{esercizio}\label{ese:03.1}
Calcola l'area compresa tra le seguenti funzioni.
 \begin{enumeratea}
\item \(y=-\dfrac{14}{15}x^2 +\dfrac{37}{3}x -\dfrac{172}{5}; \qquad 
y=\dfrac{1}{5}x -\dfrac{4}{5}\) \hfill [\((4, 0);~(9, 1);~175/9\)]
\item \(y=-4x^2 +8; \qquad y=4\) \hfill [\((-1, 4);~(1, 4);~16/3\)]
\item \(y=-\dfrac{5}{6}x^2 -\dfrac{7}{6}x +9; \qquad y=\dfrac{4}{3}x +9\) 
\hfill [\((-3, 5);~(0, 9);~15/4\)]
\item \(y=-\dfrac{1}{8}x^2 -\dfrac{5}{4}x +3; \qquad y=\dfrac{3}{16}x^2 
+\dfrac{5}{2}x +\dfrac{37}{4}\) \hfill [\((-10, 3);~(-2, 5);~80/3\)]
\item \(y=-\dfrac{1}{9}x^2 +\dfrac{13}{9}x +\dfrac{14}{9}; \qquad 
y=\dfrac{1}{3}x +\dfrac{10}{3}\) \hfill [\((2, 4);~(8, 6);~4\)]
\item \(y=-\dfrac{33}{280}x^2 -\dfrac{89}{140}x +\dfrac{59}{7}; \qquad 
y=\dfrac{1}{14}x +\dfrac{26}{7}\) \hfill [\((-10, 3);~(4, 4);~539/10\)]
\item \(y=-\dfrac{5}{2}x^2 +\dfrac{57}{2}x -74; \qquad y=\dfrac{3}{2}x^2 
-\dfrac{39}{2}x +66\) \hfill [\((5, 6);~(7, 3);~16/3\)]
\item \(y=-\dfrac{4}{3}x^2 +\dfrac{8}{3}x +7; \qquad y=-\dfrac{5}{6}x^2 
+\dfrac{7}{6}x +7\) \hfill [\((0, 7);~(3, 3);~9/4\)]
\item \(y=-\dfrac{5}{108}x^2 +\dfrac{25}{36}x +\dfrac{7}{2}; \qquad 
y=\dfrac{5}{12}x +\dfrac{9}{4}\) \hfill [\((-3, 1);~(9, 6);~40/3\)]
% \item \(y=\dfrac{3}{2}x^2 +\dfrac{37}{2}x +64; \qquad y=\dfrac{11}{2}x^2 
% +\dfrac{133}{2}x +204\) \hfill [\((-7, 8);~(-5, 9);~16/3\)]
% \item \(y=\dfrac{7}{4}x^2 -14x +30; \qquad y=2x^2 -16x +33\) \hfill [\((2, 
% 9);~(6, 9);~8/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{13}{84}x^2 -\dfrac{19}{84}x +7; \qquad 
% y=-\dfrac{41}{420}x^2 -\dfrac{47}{420}x +5\) \hfill [\((-7, 1);~(5, 
% 2);~576/35\)]
% \item \(y=-\dfrac{3}{2}x^2 -\dfrac{17}{2}x -4; \qquad y=-\dfrac{1}{2}x^2 
% -\dfrac{5}{2}x +1\) \hfill [\((-5, 1);~(-1, 3);~32/3\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{3}x^2 +\dfrac{17}{3}x -20; \qquad y=x -5\) \hfill 
% [\((5, 0);~(9, 4);~32/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{6}x^2 -\dfrac{19}{6}x -7; \qquad y=-\dfrac{3}{2}x 
% -\dfrac{7}{2}\) \hfill [\((-7, 7);~(-3, 1);~16/9\)]
% \item \(y=-\dfrac{17}{18}x^2 +\dfrac{127}{18}x +8; \qquad y=\dfrac{4}{9}x 
% +\dfrac{4}{9}\) \hfill [\((-1, 0);~(8, 4);~459/4\)]
% \item \(y=-\dfrac{11}{84}x^2 +\dfrac{31}{12}x -\dfrac{65}{14}; \qquad 
% y=-\dfrac{1}{21}x^2 +\dfrac{5}{3}x -\dfrac{22}{7}\) \hfill [\((2, 0);~(9, 
% 8);~343/72\)]
% \item \(y=\dfrac{1}{231}x^2 +\dfrac{62}{231}x +\dfrac{403}{77}; \qquad 
% y=\dfrac{2}{7}x +\dfrac{38}{7}\) \hfill [\((-5, 4);~(9, 8);~-196/99\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{72}x^2 -\dfrac{1}{6}x +\dfrac{69}{8}; \qquad 
% y=\dfrac{13}{72}x^2 -\dfrac{4}{3}x +\dfrac{27}{8}\) \hfill [\((-3, 9);~(9, 
% 6);~56\)]
% \item \(y=-\dfrac{7}{10}x^2 +\dfrac{1}{2}x +\dfrac{49}{5}; \qquad 
% y=\dfrac{3}{10}x^2 -\dfrac{1}{2}x +\dfrac{19}{5}\) \hfill [\((-2, 6);~(3, 
% 5);~125/6\)]
% \item \(y=\dfrac{23}{468}x^2 +\dfrac{71}{156}x +\dfrac{409}{117}; \qquad 
% y=\dfrac{4}{13}x +\dfrac{71}{13}\) \hfill [\((-8, 3);~(5, 7);~-3887/216\)]
% \item \(y=-\dfrac{5}{3}x^2 +\dfrac{70}{3}x -75; \qquad y=\dfrac{5}{3}x 
% -\dfrac{25}{3}\) \hfill [\((5, 0);~(8, 5);~15/2\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{6}x^2 -\dfrac{1}{2}x +\dfrac{23}{3}; \qquad 
% y=-\dfrac{5}{6}x +\dfrac{19}{3}\) \hfill [\((-2, 8);~(4, 3);~6\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{8}x^2 +\dfrac{57}{8}; \qquad y=\dfrac{1}{2}x 
% +\dfrac{9}{2}\) \hfill [\((-7, 1);~(3, 6);~125/6\)]
% \item \(y=-\dfrac{1}{6}x^2 -\dfrac{1}{2}x +\dfrac{20}{3}; \qquad 
% y=\dfrac{5}{6}x^2 +\dfrac{9}{2}x +\dfrac{32}{3}\) \hfill [\((-4, 6);~(-1, 
% 7);~9/2\)]
% \item \(y=\dfrac{1}{4}x^2 -\dfrac{5}{2}x +\dfrac{41}{4}; \qquad 
% y=\dfrac{1}{2}x^2 -5x +\dfrac{31}{2}\) \hfill [\((3, 5);~(7, 5);~8/3\)]
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}


\begin{comment}

\item \(\int - \left( x+2 \right) ^{2} dx\) \hfill [\(-1/3\, \left( x+2 \right) 
^{3} + C\)]
\item \(\int 4+\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) +2\,x dx\) 
\hfill [\(4\,x-\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right) +{x}^{2} + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}-\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) 
-2\,{x}^{-1} dx\) \hfill [\(-2\,{{e}^{x}}+\cos \left( x \right) -2\,\sin 
\left( x \right) -2\,\ln  \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 0 dx\) \hfill [\(0 + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(2\,\sin \left( x \right) +\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 2\,\sin \left( x \right) +4-2\,x dx\) \hfill [\(-2\,\cos \left( x 
\right) +4\,x-{x}^{2} + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) -1 dx\) \hfill 
[\(\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right) -x + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int \cos \left( x \right) +\sin \left( x \right)  dx\) \hfill [\(\sin 
\left( x \right) -\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 0 dx\) \hfill [\(0 + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}-{x}^{-1} dx\) \hfill [\(-{{e}^{x}}-\ln  \left( x 
\right)  + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}-{\frac {1}{\sqrt {x}}} dx\) \hfill [\({{\rm 
e}^{x}}-2\,\sqrt {x} + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}-2\,x dx\) \hfill [\({{e}^{x}}-{x}^{2} + C\)]
\item \(\int 0 dx\) \hfill [\(0 + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int - \left( x+1 \right) ^{2} dx\) \hfill [\(-1/3\, \left( x+1 \right) 
^{3} + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int \sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) -2\,\sqrt {x+1} 
dx\) \hfill [\(-\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right) -4/3\, \left( 
x+1 \right) ^{3/2} + C\)]
\item \(\int \cos \left( x \right) +\sin \left( x \right)  dx\) \hfill [\(\sin 
\left( x \right) -\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 1 dx\) \hfill [\(x + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}- \left( x-2 \right) ^{2} dx\) \hfill [\(2\,{{\rm 
e}^{x}}-1/3\, \left( x-2 \right) ^{3} + C\)]
\item \(\int 1 dx\) \hfill [\(x + C\)]
\item \(\int 2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill [\(2\,\sin \left( x \right)  
+ C\)]
\item \(\int 2\,\sin \left( x \right)  dx\) \hfill [\(-2\,\cos \left( x \right)  
+ C\)]
\item \(\int {\frac {1}{\sqrt {x+2}}} dx\) \hfill [\(2\,\sqrt {x+2} + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}-\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right)  dx\) 
\hfill [\(2\,{{e}^{x}}+\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}+\sin \left( x \right) -{x}^{2} dx\) \hfill 
[\(-2\,{{e}^{x}}-\cos \left( x \right) -1/3\,{x}^{3} + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}-x+2 dx\) \hfill [\(-2\,{{\rm 
e}^{x}}-1/2\,{x}^{2}+2\,x + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int -\cos \left( x \right)  dx\) \hfill [\(-\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) +4+2\,x dx\) \hfill [\(2\,\cos \left( x 
\right) +4\,x+{x}^{2} + C\)]
\item \(\int 0 dx\) \hfill [\(0 + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}+1 dx\) \hfill [\(2\,{{e}^{x}}+x + C\)]
\item \(\int 2 dx\) \hfill [\(2\,x + C\)]
\item \(\int 2 dx\) \hfill [\(2\,x + C\)]
\item \(\int \sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(2\,\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}-2\,\cos \left( x \right) -2\, \left( x+1 \right) 
^{-1} dx\) \hfill [\({{e}^{x}}-2\,\sin \left( x \right) -2\,\ln  \left( x+1 
\right)  + C\)]
\item \(\int -\cos \left( x \right) +2\, \left( x+2 \right) ^{-1} dx\) \hfill 
[\(-\sin \left( x \right) +2\,\ln  \left( x+2 \right)  + C\)]
\item \(\int 2\,\sin \left( x \right)  dx\) \hfill [\(-2\,\cos \left( x \right)  
+ C\)]
\item \(\int \sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right) -{x}^{-1} dx\) 
\hfill [\(2\,\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right) -\ln  \left( x 
\right)  + C\)]
\item \(\int -\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}+\sin \left( x \right) +\cos \left( x \right) 
-2\,{x}^{-1} dx\) \hfill [\(2\,{{e}^{x}}-\cos \left( x \right) +\sin \left( 
x \right) -2\,\ln  \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}+\sin \left( x \right) +\cos \left( x \right) 
+{\frac {1}{\sqrt {x-1}}} dx\) \hfill [\(-2\,{{e}^{x}}-\cos \left( x \right) 
+\sin \left( x \right) +2\,\sqrt {x-1} + C\)]
\item \(\int -2\,\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-2\,\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+{x}^{2} dx\) \hfill [\({{e}^{x}}+1/3\,{x}^{3} + 
C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}+2\,\sin \left( x \right) +\cos \left( x \right) + 
\left( x+1 \right) ^{2} dx\) \hfill [\(-{{e}^{x}}-2\,\cos \left( x \right) 
+\sin \left( x \right) +1/3\, \left( x+1 \right) ^{3} + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right) +x dx\) \hfill 
[\(2\,\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right) +1/2\,{x}^{2} + C\)]
\item \(\int \sin \left( x \right) -2\,\sqrt {x-1} dx\) \hfill [\(-\cos \left( x 
\right) -4/3\, \left( x-1 \right) ^{3/2} + C\)]
\item \(\int -\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}} dx\) \hfill [\(-2\,{{e}^{x}} + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}} dx\) \hfill [\(-{{e}^{x}} + C\)]
\item \(\int 2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right) +2 dx\) \hfill 
[\(-2\,\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right) +2\,x + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int 2\, \left( x+1 \right) ^{2} dx\) \hfill [\(2/3\, \left( x+1 \right) 
^{3} + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}+2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill [\(-2\,{{\rm 
e}^{x}}+2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 2\,x-4 dx\) \hfill [\({x}^{2}-4\,x + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}+{\frac {1}{\sqrt {x+2}}} dx\) \hfill [\(2\,{{\rm 
e}^{x}}+2\,\sqrt {x+2} + C\)]
\item \(\int 0 dx\) \hfill [\(0 + C\)]
\item \(\int \sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right) -2\,{x}^{-1} dx\) 
\hfill [\(-\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right) -2\,\ln  \left( x 
\right)  + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+2 dx\) \hfill [\({{e}^{x}}+2\,x + C\)]
\item \(\int - \left( x-1 \right) ^{-1} dx\) \hfill [\(-\ln  \left( x-1 \right)  
+ C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+\cos \left( x \right) +2\,x dx\) \hfill [\({{\rm 
e}^{x}}+\sin \left( x \right) +{x}^{2} + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+ \left( x-1 \right) ^{-1} dx\) \hfill [\({{\rm 
e}^{x}}+\ln  \left( x-1 \right)  + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int -2\,\cos \left( x \right) +{x}^{2} dx\) \hfill [\(-2\,\sin \left( x 
\right) +1/3\,{x}^{3} + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}+ \left( x+2 \right) ^{2} dx\) \hfill [\(-2\,{{\rm 
e}^{x}}+1/3\, \left( x+2 \right) ^{3} + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+2\,{\frac {1}{\sqrt {x-2}}} dx\) \hfill [\({{\rm 
e}^{x}}+4\,\sqrt {x-2} + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) + \left( x-1 \right) ^{-2} dx\) \hfill 
[\(2\,\cos \left( x \right) - \left( x-1 \right) ^{-1} + C\)]
\item \(\int x-2 dx\) \hfill [\(1/2\,{x}^{2}-2\,x + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -\cos \left( x \right) +1 dx\) \hfill 
[\(2\,\cos \left( x \right) -\sin \left( x \right) +x + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}} dx\) \hfill [\(-2\,{{e}^{x}} + C\)]
\item \(\int 2\,\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(2\,\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) +2 dx\) \hfill 
[\(2\,\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right) +2\,x + C\)]
\item \(\int \sin \left( x \right) +2\,\cos \left( x \right)  dx\) \hfill 
[\(-\cos \left( x \right) +2\,\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int -2 dx\) \hfill [\(-2\,x + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+\sqrt {x} dx\) \hfill [\({{e}^{x}}+2/3\,{x}^{3/2} 
+ C\)]
\item \(\int 2\,\cos \left( x \right) - \left( x-2 \right) ^{-2} dx\) \hfill 
[\(2\,\sin \left( x \right) + \left( x-2 \right) ^{-1} + C\)]
\item \(\int -2\,{{e}^{x}}+1 dx\) \hfill [\(-2\,{{e}^{x}}+x + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}-\cos \left( x \right) +{\frac {1}{\sqrt {x+2}}} dx\) 
\hfill [\(-{{e}^{x}}-\sin \left( x \right) +2\,\sqrt {x+2} + C\)]
\item \(\int -{{e}^{x}}-\cos \left( x \right) + \left( x-2 \right) ^{-1} 
dx\) \hfill [\(-{{e}^{x}}-\sin \left( x \right) +\ln  \left( x-2 \right)  + 
C\)]
\item \(\int 1+\sin \left( x \right)  dx\) \hfill [\(x-\cos \left( x \right)  + 
C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+2\, \left( x+2 \right) ^{-2} dx\) \hfill [\({{\rm 
e}^{x}}-2\, \left( x+2 \right) ^{-1} + C\)]
\item \(\int -\cos \left( x \right)  dx\) \hfill [\(-\sin \left( x \right)  + C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}+{x}^{-1} dx\) \hfill [\(2\,{{e}^{x}}+\ln  
\left( x \right)  + C\)]
\item \(\int {{e}^{x}}+\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) 
-2\,x dx\) \hfill [\({{e}^{x}}-\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x 
\right) -{x}^{2} + C\)]
\item \(\int -2\,\sin \left( x \right) -2\,\cos \left( x \right) -{x}^{2} dx\) 
\hfill [\(2\,\cos \left( x \right) -2\,\sin \left( x \right) -1/3\,{x}^{3} + 
C\)]
\item \(\int 2\,{{e}^{x}}-1 dx\) \hfill [\(2\,{{e}^{x}}-x + C\)]

\begin{esercizio}\label{ese:03.1}
 \begin{enumeratea}
 \end{enumeratea}
\end{esercizio}

\end{comment}
